# Hosts

### Private

#### col

- [160](https://https://github.com/zengxianshu/hosts/blob/master/col/160)
- [175](https://https://github.com/zengxianshu/hosts/blob/master/col/175)
- [mini](https://https://github.com/zengxianshu/hosts/blob/master/col/mini)
- [mg](https://https://github.com/zengxianshu/hosts/blob/master/col/mg)
- [tianjing110](https://https://github.com/zengxianshu/hosts/blob/master/col/tianjing110)

#### dev

- [parallels](https://https://github.com/zengxianshu/hosts/blob/master/dev/parallels)

### Public

- GitHubHosts [home](https://github.com/ineo6/hosts) [next hosts](https://gitlab.com/ineo6/hosts/-/raw/master/next-hosts)
- GitHub520(推荐) [home](https://github.com/521xueweihan/GitHub520) [next hosts](https://raw.hellogithub.com/hosts)
- googlehosts [home](https://github.com/googlehosts/hosts)

### 本地 hosts 服务

本地 `hosts` 服务获取到的`ip`是经过本地测试，所以成功率较高。

而且会定时获取最新的`ip`，尽可能保证访问。

注意，该方案需要结合`SwitchHosts`一起使用，或者你也可以直接访问地址，手动复制。

#### macOS (Intel)

执行下面命令, 服务会运行在： http://localhost:8888

```sh
curl -L https://github.com/ineo6/hosts/releases/download/v1.0.1/hosts-server-pkg-mac-x64.tar.gz | tar xzvf -
xattr -d com.apple.quarantine ./hosts-server-pkg-mac-x64/hosts-server
./hosts-server-pkg-mac-x64/hosts-server --port=8888
```

#### macOS (Apple Silicon)

执行下面命令, 服务会运行在： http://localhost:8888

```sh
curl -L https://github.com/ineo6/hosts/releases/download/v1.0.1/hosts-server-pkg-mac-arm64.tar.gz | tar xzvf -
./hosts-server-pkg-mac-arm64/hosts-server --port=8888
```

#### Linux (x64, amd64)

执行下面命令, 服务会运行在： http://localhost:8888

```sh
curl -L https://github.com/ineo6/hosts/releases/download/v1.0.1/hosts-server-pkg-linuxstatic-x64.tar.gz | tar xzvf -
./hosts-server-pkg-linuxstatic-x64/hosts-server --port=8888
```

#### Linux (ARM64)

执行下面命令, 服务会运行在： http://localhost:8888

```sh
curl -L https://github.com/ineo6/hosts/releases/download/v1.0.1/hosts-server-pkg-linuxstatic-arm64.tar.gz | tar xzvf -
./hosts-server-pkg-linuxstatic-arm64/hosts-server --port=8888
```

#### Run on Linux (ARMv7 32bit)

执行下面命令, 服务会运行在： http://localhost:8888

```sh
curl -L https://github.com/ineo6/hosts/releases/download/v1.0.1/hosts-server-pkg-linuxstatic-armv7.tar.gz | tar xzvf -
./hosts-server-pkg-linuxstatic-armv7/hosts-server --port=8888
```

### Windows

下载 https://github.com/ineo6/hosts/releases/download/v1.0.1/hosts-server-pkg-win-x64.zip ，解压后执行下面命令，服务会运行在： http://localhost:8888

```sh
.\hosts-server.exe --port=8888
```

## 配置hosts教程

### 通过 SwitchHosts 自动更新

这里推荐使用 `SwitchHosts` 配置`hosts`，操作很简单，支持跨平台。

> 注意：首次使用先备份下本地hosts。

详细介绍可以阅读 [SwitchHosts! 还能这样管理hosts，后悔没早点用](https://mp.weixin.qq.com/s/A37XnD3HdcGSWUflj6JujQ) 。

#### 操作步骤

添加一条规则：

- 方案名：GitHub（可以自行命名）
- 类型：远程
- URL 地址：https://gitlab.com/ineo6/hosts/-/raw/master/hosts
- 自动更新：1个小时（时间可自行调整）

这样就可以和最新的`hosts`保持同步。

![switchhost-github.png](https://i.loli.net/2021/03/28/XnHW5xCEzel36fA.png)

### 手动配置

#### macOS

`hosts`文件位置：`/etc/hosts`。

`macOS`系统下修改需要按照如下方式：

##### 1：首先，打开（访达）Finder。

##### 2：使用组合键`Shift+Command+G`打开"前往文件夹"，输入框中输入`/etc/hosts`。

##### 3：然后就会跳转到`hosts`文件位置。

> 注意：如果你使用`VS Code`，可以直接用`VS Code`修改和保存，不需要复制文件。

复制`hosts`文件到桌面上，鼠标右键右击它，选择「打开方式」—「文本编辑」，打开这个`hosts`文件，把前面的`hosts`内容复制进来。

然后把你修改好的`hosts`文件替换掉：`/etc/hosts` 文件。

注意：如果弹出密码输入框，你需要输入你当前登录账号对应的密码。

最后刷新缓存：

```powershell
sudo killall -HUP mDNSResponder
```

#### Windows

`hosts`文件位置：`C:/windows/system32/drivers/etc/hosts`。

将前文`hosts`内容追加到`hosts`文件，然后刷新`DNS`缓存：

```powershell
ipconfig /flushdns
```

####  修改 hosts 文件

hosts 文件在每个系统的位置不一，详情如下：

- Windows 系统：`C:\Windows\System32\drivers\etc\hosts`
- Linux 系统：`/etc/hosts`
- Mac（苹果电脑）系统：`/etc/hosts`
- Android（安卓）系统：`/system/etc/hosts`
- iPhone（iOS）系统：`/etc/hosts`

修改方法，把第一步的内容复制到文本末尾：

1. Windows 使用记事本。
2. Linux、Mac 使用 Root 权限：`sudo vi /etc/hosts`。
3. iPhone、iPad 须越狱、Android 必须要 root。

#### 2.1.3 激活生效

大部分情况下是直接生效，如未生效可尝试下面的办法，刷新 DNS：

1. Windows：在 CMD 窗口输入：`ipconfig /flushdns`
2. Linux 命令：`sudo nscd restart`，如报错则须安装：`sudo apt install nscd` 或 `sudo /etc/init.d/nscd restart`
3. Mac 命令：`sudo killall -HUP mDNSResponder`

**Tips：** 上述方法无效可以尝试重启机器。
